---
aid: 9025
zid: 709996
title: "《澳髡暴行录》"
author: 翔龙
date: 2017-07-19 11:23:14+07:00
lastmod: 2017-07-29 17:25:00+07:00
---

翔龙 于 2017-7-19 11:23:14 发表了：

看了一些民国转进台湾后的小学课文，有感而作

================================================

大宋在反对以伪明为首的反动势力的革命战争中，不仅在正面战场上取得了无数次伟大胜利，还同时发动了迅猛的舆论攻势。在元老院的指示下，文宣部编纂了《篡明暴行录》《郑孽暴行录》《东虏暴行录》等宣传材料，揭露了黑暗险恶的旧社会，激起了军民的革命热情，在战争中起到了重要作用。

1635 年，正值元老院的北伐战争，政治保卫总局的同志在反对敌特渗透大后方的工作中，搜获了一匹反动宣传册子《澳髡暴行录》。其内容荒谬、可笑。今天发放给各位首长、干部传阅，供大家批判。

---

翔龙 于 2017-7-19 11:23:57 发表了：

**《爱国的老农夫》**

一个老农夫，家里有十几亩田，自己带着两个儿子耕种，一家人辛辛苦苦的过日子。

髡贼到了他们乡下，说老农夫是恶霸地主，就把他的田分了，把他住的房屋拆了，又要他的两个儿子去参军。

老农夫没有房屋住了，只得住在一个破庙里；他没有粮食，也只得像人讨饭。

一天的晚上，一位百户逃到庙里来。老农夫赶紧把身上的衣服，脱给百户穿，好让他逃走，自己却穿起百户的衣服。一会儿，髡贼追来了，看见老农夫，以为他是百户，就把他抓走了。

第二天，髡贼问明白了他是农夫，百户是他放走的，就用枪把他打死。

老农夫死的时候，还高喊：“大明万岁！”

---

翔龙 于 2017-7-19 11:24:17 发表了：

_本帖最后由 翔龙 于 2017-7-19 11:30 编辑_

**《髡贼太残忍了》**

琼州府出产的东西很多，有米，有糖，有盐，人人过着快乐的日子。

髡贼到了琼州以后，杀了许多人，烧了许多房屋，抢去了许多米粮。大家非常痛恨，都参加乡勇，去打髡贼。

有一天，两个髡贼坐着大铁牛在乡下经过，乡勇就用枪把他们打死。

后来髡贼知道了，派了许多匪兵来打乡勇，可是乡勇早走了。髡贼就把一百多个老百姓，捉到城里去，说他们是乡勇，把他们统统杀死了。髡贼这样对待老百姓，真是残忍极了。

---

翔龙 于 2017-7-19 11:27:02 发表了：

_本帖最后由 翔龙 于 2017-7-19 11:30 编辑_

**《好人活不了》**

有一个年老的农夫，一生勤劳，省吃俭用；最后种到八十亩水田，

生活过得很好。他时常拿出钱来修桥铺路，和救济穷人。

后来髡贼来了。他们高喊着“铲强除恶”和“保境安民”。

有一天，许多髡贼在村里打锣吶喊，叫大家去开“政治协商会议”。

全村的人，不论男女，都只得丢下工作去开会。大家围坐在一个广场上。

一会儿，有个髡贼把老农夫拉到广场当中，说：

“他有八十亩水田。这些水田都是榨取穷人的血汗得来的。大家说怎么办？”

老农夫很害怕的说：“不！不！那是我辛辛苦苦得来的。”

那髡贼大声的骂道：“胡说！八十亩水田都是你亲手种的吗？”

老农夫说：“有一些是花钱雇人种的。”

髡贼说：“你花钱雇人就是榨取穷人。大家说怎么办？”

另外一个髡贼说：“扫地出门，没收他的房屋和田地。”

这时候围坐在广场上的人，都低着头，为老农夫落泪。

有的偷偷的说：“这年头好人活不了。”

老农夫就这样被赶出家门，变成了可怜的叫花子。

---

bulubuluxiaomox 于 2017-7-19 11:28:58 发表了：

&nbsp; &nbsp;反过来写也没毛病啊。所以说，在历史的真相上，胜者和败者的最大差别就是：不管你怎么写，败者没法再出来反驳你了。

---

老驴 于 2017-7-19 11:59:14 发表了：

湾湾那是躲在岛上自娱自乐吧

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-7-19 12:00:03 发表了：

感觉.. .. ..比小学课文还简单啊,

---

句章居士 于 2017-7-19 12:29:43 发表了：

这种小册子的编写，是果党当年试图和土共“争取群众”，所以语言浅显故事简单。

明朝士绅压根不存在“争取群众”的意愿，不可能“纡尊降贵”写这种“下里巴人”的东西，更多也就是偷偷写几本笔记小说之类的冷嘲热讽一番。

---

翔龙 于 2017-7-19 13:18:12 发表了：

> 句章居士 发表于 2017-7-19 12:29
>
> 这种小册子的编写，是果党当年试图和土共“争取群众”，所以语言浅显故事简单。
>
> 明朝士绅压根不存在“争取 ...

没想过可能是黑尔的作为吗

---

tsts 于 2017-7-19 13:24:58 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-19 13:18
>
> 没想过可能是黑尔的作为吗

他哪有那么多人力做这事，这东西写不是难事，关键是传播，没个稳定的网络搞不起来。

---

御驾亲征永历帝 于 2017-7-19 13:36:55 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-19 13:24
>
> 他哪有那么多人力做这事，这东西写不是难事，关键是传播，没个稳定的网络搞不起来。
>
> ...

我 N 久前就呼吁过黑尔和大明全方位合作，这样故事会更刺激更好看一点……

---

赵学浩 于 2017-7-19 14:05:11 发表了：

髡贼压根不分田地吧，改成黑尔暴行录或者毛五暴行录倒是差不多

---

翔龙 于 2017-7-19 14:21:29 发表了：

> 赵学浩 发表于 2017-7-19 14:05
>
> 髡贼压根不分田地吧，改成黑尔暴行录或者毛五暴行录倒是差不多

那就改成没收吧

---

tsts 于 2017-7-19 14:39:53 发表了：

> 御驾亲征永历帝 发表于 2017-7-19 13:36
>
> 我 N 久前就呼吁过黑尔和大明全方位合作，这样故事会更刺激更好看一点……
>
> ...

黑尔找大明还是大明找黑尔？一个蛮夷没身份没跟脚的谁会把这种人当成合作对象，能占便宜就占点便宜，没便宜可占就滚远点。

我是觉得老是打黑尔主意的人搞错了 1 件事，对大明的士绅来说抗髡从来不是目的，关键明明是不能减少自己的利益，至于这利益是从髡贼手里得来的还是从蛮夷手上弄来的有什么区别，髡贼那里捞不到，拿从自己贴上来的蛮夷手里找补不是再正常不过了。

---

翔龙 于 2017-7-19 15:14:11 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-19 14:39
>
> 黑尔找大明还是大明找黑尔？一个蛮夷没身份没跟脚的谁会把这种人当成合作对象，能占便宜就占点便宜，没便 ...

或者可以改成在绥靖区传播，这样难度没那么大

---

gohic 于 2017-7-19 15:25:09 发表了：

这种档次的软文，初中毕业就可以胜任愉快了吧。。

---

cc5233 于 2017-7-19 15:55:34 发表了：

黑尔臂上能走马，胸口碎大石

能背诵 i7 生产工艺，默写大英百科全书。

---

琼府县办刘主任 于 2017-7-19 16:09:26 发表了：

写出来给谁看？接受这种文笔水平的受众，其实都不识字吧······

---

翔龙 于 2017-7-19 16:43:13 发表了：

**《米海》**

自从髡贼到了临高以后，琼州的老鼠，一天天感到饥饿的威胁，于是各地的老鼠代表，在琼山开会，商讨救荒活命，最后决定推派代表西行，先做调查工作。

被推派的代表，一个是文昌的灰鼠，一个是澄迈的白鼠。这两个鼠代表立刻出发，沿途用它们的鼻子，侦察经过的村镇。整个琼山丝毫没有米粮的气味。

白鼠不禁叹息说，“琼山人太苦了，有粮食的人家百中无一都在啃树皮，吃草根，可是米粮到那里去了呢？”

灰鼠说：“怕是‘支援前方’了吧！”

白鼠说：“‘支持前方’是有限度的，一定是藏在甚么地方去了。”

他们继续西行，经过澄迈，到达临高。他们白天休息，夜晚四出侦察。

临高城里，粮食的气味比较浓厚些，但是每家最多也不过存有几天的食粮。

白鼠大叫：“怪事！我眼见‘伏波军’日夜把粮食运到临高来，谁知到了‘金銮殿’还找不到踪影！”

灰鼠说：“也许运往大陆了。”

于是它们又忽忽渡海，在广州、肇庆跑了几天，最后又回到临高，白鼠哈哈大笑说：“我们到了‘米海‘！”

灰鼠说：“‘米海’在那里？”

白鼠说：“你向匪巢里嗅嗅看。”

灰鼠连嗅三次，不由得跳起来。原来髡贼匪巢百仞城里头，有一个周围八十里的大米仓，仓里的米，是准备等到官军围攻百仞城的时候，给真髡们吃的。

---

翔龙 于 2017-7-19 17:00:07 发表了：

_本帖最后由 翔龙 于 2017-7-19 17:01 编辑_

**《赶走髡贼》**

髡贼是一群疯狂的暴徒，是一群凶恶的野兽。它们用欺骗和麻醉的方法，引诱坏人做走狗；压迫好人做奴隶。它们偷偷的溜进了华夏，髡首文得四、马千竹等为非作乱；用它们的铳，用它们的炮，杀害我们的同胞。

髡贼跑到我们的琼州，把许多盐场里的盐搬走了，把许多粮仓里的大米抢光了；跑到我们的江南，把许多美满的家庭拆散了，把安定的生活破坏了；跑到我们的登莱，拉走了无数的壮丁，运走了无数的粮食；使大好的河山，变成了黑暗的地狱。

它们在临高，作威作福，过着最豪华的生活，住最好的房子，吃最好的酒菜，穿最华贵的衣服。可是大明百姓呢？忍饿受冻，做苦工，当炮灰，被虐待，被杀害；失去了自由，失去了快乐，失去了幸福，每天在髡贼的鸟铳下，过着牛马不如的生活。

髡贼是这般狠毒，我们要早早把它们赶出中国去，消灭文马匪首，拯救苦难的同胞。

---

混个脸熟潜水员 于 2017-7-19 17:26:58 发表了：

为什么没有空一格在溪边领悟小鱼神功的课文呢

---

tsts 于 2017-7-19 17:55:17 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-19 15:14
>
> 或者可以改成在绥靖区传播，这样难度没那么大

你还是没明白，黑尔哪来的人在大陆上搞绥靖区，真有这人手抽去干什么不都比传播这种识字的人看不上，不识字的人看不懂的破玩意有价值。

---

御驾亲征永历帝 于 2017-7-19 18:03:47 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-19 14:39
>
> 黑尔找大明还是大明找黑尔？一个蛮夷没身份没跟脚的谁会把这种人当成合作对象，能占便宜就占点便宜，没便 ...

等髡贼砍大明士绅的利益到后者受不了的时候，就该主动找黑尔合作了

---

翔龙 于 2017-7-19 18:34:47 发表了：

_本帖最后由 翔龙 于 2017-7-19 18:38 编辑_

> 混个脸熟潜水员 发表于 2017-7-19 17:26
>
> 为什么没有空一格在溪边领悟小鱼神功的课文呢

这个之前貌似有人改过了。

不过最主要的是，这是册子的目的是“揭露髡贼罪行”。

---

翔龙 于 2017-7-19 19:39:08 发表了：

_本帖最后由 翔龙 于 2017-7-19 22:10 编辑_

**《百姓的生活》**

髡贼都是骗子，他们口头上说得很好听，什么“改善人民生活”呀！“让老百姓过舒服的日子”呀！可是事实上，他们处处压榨工人，残杀老百姓。

有一次，一个姓杜的女髡下乡，访问一家农户：“元老院来到你们这里以后，日子还过得去吧？”

农户说：“有个老婆，还行。”

女髡得意扬扬的问：“现在的生活，一定比从前好得多吧？”

那个农户迟迟不敢回答。最后，他终于说出来：“我以前有两个。”

---

tsts 于 2017-7-19 19:56:59 发表了：

> 御驾亲征永历帝 发表于 2017-7-19 18:03
>
> 等髡贼砍大明士绅的利益到后者受不了的时候，就该主动找黑尔合作了
>
> ...

降清都要比找黑尔靠谱，就算是病入膏肓离死不远的病人也不至于碰到个跳大神的就信他能起死回生。

---

御驾亲征永历帝 于 2017-7-19 20:37:50 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-19 19:56
>
> 降清都要比找黑尔靠谱，就算是病入膏肓离死不远的病人也不至于碰到个跳大神的就信他能起死回生。
>
> ...

黑尔之前又不是没有实绩，你当他是只会吹牛的骗子呢？

---

翔龙 于 2017-7-19 22:10:20 发表了：

> 御驾亲征永历帝 发表于 2017-7-19 20:37
>
> 黑尔之前又不是没有实绩，你当他是只会吹牛的骗子呢？

我记得鼠疫篇的尾声中，石翁就和黑尔有所勾结了。

---

煞破狼 于 2017-7-19 22:13:30 发表了：

> 御驾亲征永历帝 发表于 2017-7-19 13:36
>
> 我 N 久前就呼吁过黑尔和大明全方位合作，这样故事会更刺激更好看一点……
>
> ...

不是广州巫蛊案尾声时有潜伏人员之间的对话，期间透露出黑尔和石翁在这件事上有合作了么。

---

枪战南京孔二姐 于 2017-7-19 22:22:43 发表了：

《有一个小姑娘》

---

北境一书生 于 2017-7-20 12:46:55 发表了：

写给谁看呢？百姓不识字，文人不需要。

---

tsts 于 2017-7-20 13:36:29 发表了：

> 御驾亲征永历帝 发表于 2017-7-19 20:37
>
> 黑尔之前又不是没有实绩，你当他是只会吹牛的骗子呢？

你打算是让郑芝龙开介绍信还是让西班牙总督办酒会？信息的传递终究是由人完成的，黑尔单枪匹马就能找到路子说服大明的官僚吹牛还写临高干嘛，反正王八之气一放不管地位高低是人就要会自觉自愿的自己靠上来供穿越者驱使。

---

御驾亲征永历帝 于 2017-7-20 14:18:21 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-20 13:36
>
> 你打算是让郑芝龙开介绍信还是让西班牙总督办酒会？信息的传递终究是由人完成的，黑尔单枪匹马就能找到路 ...

黑尔现在又不是一点家底没有，你还打算让他孤身一人进北京不成？明明有班底不用，这是智障吗？

---

翔龙 于 2017-7-20 17:05:00 发表了：

《忠君报国的机会到了》

髡贼占据澄迈的时候，到处杀人放火，城里的老百姓死的死，逃的逃了。本来人头攒动的闹市，不久就变成了冷静荒凉的空城。

当时有一个车夫，名叫苟胜。他看到髡贼肆意杀害同胞，心里非常痛恨。他不愿意再住在澄迈，就把行李放在马车上，准备逃到别处去。

他把马车赶出了澄迈，在路上却碰到几个髡贼。他们拿出鸟铳来拦住去路，苟胜只得把马车停下来。髡贼叫他把行李搬下来，他没有办法，只好把行李搬出。髡贼就坐进马车里，叫他赶到临高去。

他一面赶车，一面想到髡贼杀害同胞的凶恶样子，心里更加痛恨。这时候，恰巧开到一座桥上，桥下是二丈多深的江水。

“忠君报国的机会到了！”他含着热泪，不顾一切，把马车转向江里开去。“轰隆”一声，车子冲到江里，几个髡贼都沈到江底。可是这位爱国的车夫也为国牺牲了。

---

翔龙 于 2017-7-20 20:55:25 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-19 17:55
>
> 你还是没明白，黑尔哪来的人在大陆上搞绥靖区，真有这人手抽去干什么不都比传播这种识字的人看不上，不识 ...

对了，我不是说黑尔搞绥靖区，是说黑尔去澳宋的非核心统治区搞渗透

---

tsts 于 2017-7-21 11:18:15 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-20 20:55
>
> 对了，我不是说黑尔搞绥靖区，是说黑尔去澳宋的非核心统治区搞渗透

你是觉得黑尔手里的人太多了吧？这种没支援没监督完全靠自觉的行动不是随便拉个人就能干的，你得有办法控制行动人员不会带着活动经费跑路。

---

翔龙 于 2017-7-21 11:35:46 发表了：

> tsts 发表于 2017-7-21 11:18
>
> 你是觉得黑尔手里的人太多了吧？这种没支援没监督完全靠自觉的行动不是随便拉个人就能干的，你得有办法控 ...

像郝元和他的徒弟就会对黑尔忠心耿耿

---

cc5233 于 2017-7-21 12:06:14 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-21 11:35
>
> 像郝元和他的徒弟就会对黑尔忠心耿耿

黑尔不应该超过 1 个有故事的插曲人物的范围

不然还写个鬼的临高。

---

yark556 于 2017-7-26 19:12:33 发表了：

_本帖最后由 yark556 于 2017-7-28 09:14 编辑_

对于士绅而言，编写黑临高的段子是否有效呢？

元老问一个老农：鸡和蛋哪个先有？

老农恭敬的回答：从前两个都有。

一个大明商人和一个澄迈商人坐在一起聊天。

大明商人说：“在我们大明，农夫一年可以攒下八石粮食。”

澄迈商人问：“在你们哪里多少粮食够养活一家人？”

“四石。”

“那多出的四石怎么办？”

“我们不管，那是他们自己的事。”

澄迈商人若有所思地说：“在我们元老院治下，农夫一年也能攒下八石粮食。”

“那多少粮食才够养家？”

“十二石。”

“啊？那还差四石怎么办？”

“我们不管，那是他们自己的事。”

元老院治下。一士绅来到临高酒馆……

士绅：“来瓶国士无双！”

掌柜：“十流通劵。”

士绅：“上次来还是五流通劵，怎么……？”

掌柜：“国士无双五流通劵，另外五流通劵是元老的合理负担。”

士绅不情愿地掏出十流通劵递给掌柜。奇怪，掌柜又找了他五流通劵。

士绅：“怎么又找了五流通劵？”

掌柜：“酒都卖光了。”

---

翔龙 于 2017-7-27 16:53:18 发表了：

> yark556 发表于 2017-7-26 19:12
>
> 对于士绅而言，编写黑临高的段子是否有效呢？
>
> 元老问一个老农：鸡和蛋哪个先有？

士绅是不是一个叫一瓶国士无双？

---

yark556 于 2017-7-28 09:15:37 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-27 16:53
>
> 士绅是不是一个叫一瓶国士无双？

嗯，已修改

---

yark556 于 2017-7-28 09:38:25 发表了：

好吧，继续黑临高

元老院统治临高之前前海南人民只有痛苦和饥饿，而现在，他们除了痛苦、饥饿，还有对元老院深深的感激之情。

一个大明士绅到临高旅游，发现一个归化民很穷。大明士绅于是告诉归化民：“这么做就行。我就会到京城的皇城门前吃干草，皇帝会派太监出来问我为什么做这么奇怪的事儿，我告诉太监我很穷买不起吃的，于是皇帝就赏赐了我，我现在什么都有了。”

归化民于是到临高的元老院门口上吃干草。马千瞩走过来问出了什么问题。归化民解释了他的状况，马千瞩答道：“你最好把干草留到冬天，归化民同志。现在小冰河时期还未结束，冬天会非常寒冷艰苦，你现在还可以吃青草嘛！”

一个大明军官、一个满清士卒和一个临高归化民遇到海难被冲到一个有食人族的小岛上。食人族酋长说道：“说出个我们这儿没有的东西来，我就饶了你。要是你说不出，我们就吃了你。”

“你们没有红衣大炮。”大明军官说。酋长笑了笑，当场造了一门红衣大炮。大明军官于是被吃了。

“你们没有白甲兵。”满清士卒说。酋长笑了笑，拉出一个白甲兵，满清士卒于是也被吃了。

“你们有元老院吗？”临高归化民问。酋长慌了神儿，半天才承认没有。

“你们既然没有元老院，”临高归化民奇怪地问道，“那你们是怎么学会吃人的？”

两个骷髅相遇了，一个问另一个：

“你是死在元老院的新粮食政策颁布之前还是之后？”

“我还活着。”另一个答道。

问：第一批人类是什么？

答：元老教导我们说人是从猩猩演化而来的。所以我们必须承认第一批人类包括：猿人、黑猩猩、大猩猩和元老。

问：臭虫可能听从元老的命令吗？

答：原则上是可以的。毕竟它们身上流的是归化民的血。

---

cctvnews 于 2017-7-28 11:15:25 发表了：

首长们都不限制秘书数量，反倒要限制地主老爷娶几个小老婆

---

翔龙 于 2017-7-29 16:29:03 发表了：

> wangsaozong 发表于 2017-7-28 13:50
>
> +1，这智商比小学课本上的可低多了……

上世纪台湾小学课本改的

---

真红骑士 于 2017-7-29 16:47:49 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-7-29 16:29
>
> 上世纪台湾小学课本改的

求一下 4v 小学课本

---

煞破狼 于 2017-7-29 17:25:42 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-7-29 16:47
>
> 求一下 4v 小学课本

http://bbs.tianya.cn/post-333-665412-1.shtml

http://www.doc88.com/p-9975170056643.html

---
